［拋磚引玉］一人N個你覺得把聲好靚既歌手

我黎拋幾塊磚先
王菲
張敬軒
Hebe
彭羚

鄧麗君

張學友
Eason

羅定偉

yoga

張敬軒
林宥嘉
魏如萱

佢細妹魏如昀把聲都好好聽

竟然唔記得左兩位歌神 巴打識野 好鍾意聽學友唱離開以後同李香蘭 eason就唔使講啦 90後集體回憶

真正嘅天生歌姬！ 識貨呀巴打

佢唱追

港台：林宥嘉 韋禮安 張敬軒 陳奕迅 陳柏宇 林奕匡 孫燕姿 梁靜魚 gin Lee
韓國：taeyang 恩光 圭賢 taeyeon Jessica 恩地
日本：平井堅 Lisa 宇多田光
西方：Damien rice Bruno Marz Jason mraz James blunt John Lennon

利申：乜9都聽

IU

林俊傑

陳綺貞

衛蘭

陳柏宇

梁靜茹 林宥嘉 Hebe

Eason
側田
軒仔
Sam Smith
Bruno
Avril

方皓玟
張敬軒

日本點可以無玉置浩二

Jessica 太妍

林宥嘉

講咁耐無鄭中基 好打有限

只談香港同台灣，因為我剩係聽得明佢地的語言。
香港：Joey，衛蘭，林億蓮，Gin Lee，王菲，小鳳姐
台灣：梁靜茹，Alin，hebe，丁當，張惠妹，劉若英
特別版：當然唔少得鄧麗君

歌神個名真係唔係浪得虛名，只要搵一首歌有學友同其他人的版本的話，你真係會發覺學友好多歌都好聽過原唱。

我聽開港台多 gin lee 月球下的人 另外佢唱功都好好 孫燕姿把聲我覺得唔係我心目中「靚」果type 不過我自己好鍾意聽佢唱歌 佢把聲好有辨識度 唱功都好好 至於太妍 佢唱see you agian真係不得了

聽佢唱歌好舒服 鍾意佢唱距離 旅行的意義

好多都有人講左 講啲未有人講嘅先
蔡健雅 莫文蔚 艾怡良 楊乃文 郭靜 lala 李佳薇 olivia ong 王若琳 謝震廷 胡夏 蕭敬騰

關詩敏

胡琳

禁等我講啲冇禁多人講果啲先
鄭中基
陳栢宇
小肥

張國榮

聽左郭靜四五年 我覺得我們都能幸福著果隻專輯之前既歌都唔係幾岩心水

鄧麗君把聲真係靚到前無古人 後無來者 至於胃腩同王菲 我自己好鍾意佢兩個 真係靚聲 我諗如果我有朋友 唱k果陣把聲係似佢地 我會J死 小鳳姐就 我覺得佢唱功好 不過可能我我唔係幾鍾意把聲比較厚嘅女歌手唱中文歌 所以我好少聽佢嘅歌 btw hebe 阿妹 丁噹 全部都

啲低音正到

蕭敬騰
周興哲
李玖哲
王力宏

太強大！

巴/絲打好似好鍾意小關 我都好鍾意佢 佢上中國好聲音果陣唱果首戀人未滿 同埋cover返see you again 我聽過最好聽嘅翻唱版本

張碧晨

呢個都好正 特别係Eason啲低音好厚好正 聲底香港第一

胡琳正呀 點解我會唔記得左佢 東風 被窩 思城

老蕭唱歌真係不得了 唱功 聲線 穩定度都係一流

我不想忘記你開始聽 查一查原來都九年前
我反而鍾意早期啲歌多啲

Lana Del Rey

低音sexy到不得了

識野呀絲打 郭靜 其實我覺得佢靚聲又有唱功 但係撈左咁多年都冇咩起色咁 聽過好多人話王若琳唱jazz好出色 不過未聽過佢啲歌 得閒聽下

西方 ： 好多金屬佬把聲靚到爆炸🤘🏾🤘🏾🤘🏾

我不想忘記你 就算可以 我寧可記得所有傷心 我最愛嘅歌

冷門啲 陳慧敏

[西方] Matthew Koma, Julia Michael

估唔到冇人講趙學而

郭靜啱唱嘅歌路窄比較窄 都係慢歌 好難有大突破
王若琳把聲好特別好好j

我不想忘記你 下一個天亮 知道 不藥而愈 頭三隻專輯都好正 依加好似搵唔到定位咁仲唱緊爛大街情歌

sia

被發現了 其實我係絲 追到小關會問其他香港既fans識唔識我

adele

林宥嘉，林宥嘉同林宥嘉

不藥而癒真係好正
頭先都講過 佢把聲啱嘅歌路太窄

有冇聽上星期出果首該忘的日子? 一聽又係果種風格 有d失望…

我而家成日聽既香港女歌手就係gin Lee 雙雙月球下的人 日日loop
燕姿把聲真係10000年難得一見 超有style 把聲一聽就知係佢 個樣又靚 taeyeon 唔洗講啦 你睇我個名就知

啱啱聽完 好普通 旋律麻麻

aimer

曾經既eason

家入里歐

港台：梁靜菇 王力宏
日本：西野加奈 nagi

爛聲之前真係不得了

欠缺少少運氣 爭咁一首好紅好hit嘅歌 因為我身邊極少朋友識唱佢啲歌 同埋我成日都覺得佢間唱片公司完全唔撚識捧人

lala
王菲
yanzi
taeyeon

佢唱最佳位置好聽過陳慧琳 我鐘意佢首尋開心 同埋每隔兩秒

最紅我會覺得就係一開始首我不想忘記你

自

Lala 不過我淨係聽過佢首失落沙洲 佢嘅歌我唔太岩聽 不過佢把聲確係幾好聽 王菲唔使講啦 我至愛

王力宏 靚仔又有才華 唱歌又好聽 可惜台灣有個周杰倫 周杰倫係音樂才華方面真係太撚屈機 既生瑜 何生亮 雖然我係周杰倫fans

識嘢喎

一山不能藏二虎
香港大部分人都係中意周杰倫多過王力宏 我之前係王力宏fans 不過依加聽日文多

同陳綺貞
兩個把聲都好甜

竟然可以無林峰

+1

佢唱功一般 不過把聲真係幾正 啲低中音 愛不疚 當年小學拎住部walkman日日loop

建議聽下lala版既突然好想你，尋人啟事同莉莉安
身騎白馬未必個個啱聽

柏宇

兩者嘅唱功應該係陳綺貞好啲 不過胃腩把聲真係好聽到唔識形容 胃腩有時唱live係好聽 有時記走晒音咁 唔知佢想點 好難捉摸呀

講個冷門，c allstar個安仔把聲好治癒
翻唱sammi首時間之光正到
當然唔少得泰妍 晚晚聽住佢啲ballad歌訓

我反而覺得衛蘭技巧上優勝(如果唔計狀態差)
而陳綺貞就係感情表達方面出色d
點都好 兩個我都好鍾意

陳柏宇
小塵埃

Olivia ong

王傑

後尾係咪比人落毒？佢唱果啲不羈浪子feel既歌真係冇得輸

少聽拍乳啲歌 不過佢把聲確係幾靚 唱現場都幾穩 可惜一直都唔係太上到位 反而比垃圾坤呢啲上到位

Eason
抒情又得 發癲又得

聽左王傑的歌，先會由男仔進化成男人

唱功點計都係衛蘭高幾班啦

下一個天亮同心牆係台灣依然好紅 但係心牆唔係原唱總係差咁d…

可能佢上次上tvb唱大哥 走音走到傻 我又好少聽到陳綺貞唱現場會走音 所以我就覺得佢唱功略勝一籌

Sia
不過有時好難聽

Sam smith
gin lee
平井堅
恩地
Ariana Grande
茅野愛衣
花澤香菜
南條愛乃
cousin fung
oor個taka

leo把聲

香港: 男 - 張敬軒, 陳百強, 鄭中基; 女: 林二汶, 岑寧兒
台灣: 男 - 張雨生; 女- 鄧麗君
大陸: 男 - 孫楠; 女 - 黃綺珊
星馬: 男 - 林俊傑; 女 - GIN LEE
日本: 男 - 德永英明; 女 - 河合奈保子, MISIA

剩係講把聲靚, 但係成個質感既話我未必會揀呢D
例如香港會揀陳奕迅張學友張國榮, 日本會揀玉置浩二, 尾崎豐, 椎名林檎, Aimer

留名

黎明
本身聲線好撚獨特又好聽
啲低音正到
雖然佢1990-1995年唱法成日有鼻音
但我都係覺得佢壓低黎唱會正啲

吳青峯

Agger

下一個天亮同心牆好高汁 小學聽到而家中學都畢業

Btw 心牆嘅原唱都唔錯 但反而比郭靜唱紅左 利申 鍾意郭靜版本多啲 但原版編曲好聽啲

終於有人講Taka
心目中No.1

圭賢 巴打識貨
我都好鍾意bruno mars

好似原版個編曲豐富好多咁
好少係香港搵到聽郭靜既知音可以討論下

Lala

你個名 我鍾意失落沙洲

中：李健
港：陳百強 張國榮 古巨基
台：張雨生 林志炫

個人比較鍾意舊歌同空靈嘅聲音
尤其有穿透力特別吸引

加埋我有3個

Tiara
家入レオ
渋谷すばる
Olivia

費玉清

遲d等佢出左碟再交流過

林二同Yoyo
話說佢地首銀髮白真係無得輸，好聽到

梅姐都冇人講

btw林宥嘉